{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044254",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 양평리 석조여래입상"
    },
    "text": "居昌 楊平里(ヤンピョンニ) ソクチョヨレイプサン\\n\n慶尚南道居昌郡居昌邑ノヘ3ギル6-33(楊坪里)\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。全高3.7mであり、仏像の高さ2.75mだ。巨体の独立時代の仏像で、どこにも粗末に扱ったところがない見事な彫刻品だ。何(螺髮)には肉髻(にくけい)(肉髻)がほぼ無視されており、顔は丸い、円満な印象だ。目・鼻、口はすべて手際よく処理され、穏やかなほほ笑みが暗に表現された。耳は長く、首には形式的三道(三道)が表現された。胸は堂々としていないが、体の屈曲を忠実に示しており、温和な姿勢だ。右手は降りて裾を握って、左手はお腹に当てて認知(人指)だけが咲いた。肩にかけの衣服は体に密着し、腕には裾が巻き付いており、船に表現された蹄鉄服のしわは橋まで下がっている。二股にすべて長い楕円型服のしわとか、法の下段がピース型に結ぶことして側面からジグザグ式しわ[褶襞]をきれいに処理したこと、軍の(裙衣:スカート)下段の縦縞模様などは新羅の仏像様式である。台座(臺座)は現在相手(上臺)だけが見えて、、8ヨプボクパン(八葉複瓣:8の葉の複弁)、蓮華(れんげ)文を非常に力をもって彫刻した。無限な慈悲の微笑が一品であり、すべての面で、洗練されて優雅だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この国宝は何年に指定されましたか？",
            "answer": "この国宝は1963年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この国宝の全高は何メートルですか？",
            "answer": "この国宝の全高は3.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "この国宝の仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この国宝の仏像の高さは2.75メートルです。"
        },
        {
            "question": "この国宝の特徴的な彫刻品とは何ですか？",
            "answer": "この国宝の特徴的な彫刻品は、巨体でありながら粗末に扱われていないことです。"
        },
        {
            "question": "この国宝の顔はどんな印象ですか？",
            "answer": "この国宝の顔は丸い円満な印象です。"
        },
        {
            "question": "この国宝の耳はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この国宝の耳は長く、首には形式的な三道が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の胸はどのような姿勢を示していますか？",
            "answer": "この国宝の胸は堂々としておらず、体の屈曲を忠実に示しています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の右手と左手は何をしていますか？",
            "answer": "この国宝の右手は降りて裾を握り、左手はお腹に当てています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の衣服はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この国宝の衣服は体に密着し、腕には裾が巻き付いています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の台座にはどんな彫刻がされていますか？",
            "answer": "この国宝の台座には八葉複瓣と蓮華文が非常に力をもって彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 397,
        "QA": 339
    }
}